{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021607",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0027954",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서운사\n\n(瑞雲寺)"
    },
    "text": "瑞雲寺 (瑞雲寺)\\n\n忠清北道清州市上党区栗陽山には、高麗時代に創建された寺院があります。この寺院は韓国仏教太古宗に属しています。寺院の創建年代や創建者については詳しく分かっていませんが、現存する遺物から高麗時代に創建され、朝鮮時代には廃寺されたことが分かっています。寺院の昔の跡地には、人為的な努力によって作られた築台が残っており、これによって寺刹がより貴重に見えるような配置様式が示されています。最近では、法堂と寮舎が建てられ、寺の名前が瑞雲寺となっています。法堂内には、薬師如来坐像が奉納されています。薬師如来坐像は厳粛でありながらも慈悲深い表情をしており、法衣は右肩にかけて垂らされ、左手には薬箱を持ち、右手は触地印を結んでいます。この仏像は、統一新羅の仏像の様式を継承していると推定されており、高さは86㎝です。この仏像の光背は、現在は法堂の裏で保護されています。舟形の光背であり、頭の上部がわずかに破損しているだけで、保存状態はとても良好です。身光の外側には火炎文、内側には唐草文が陰刻され、頭光の中央には8葉蓮華文が配置されています。また、この寺の前庭には、石鐘形の浮屠と思われる遺物が残っており、法堂の上には朝鮮時代に造られたと思われる石仏2体があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "瑞雲寺はどこの地域に位置していますか？",
            "answer": "瑞雲寺は忠清北道清州市上党区栗陽山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "瑞雲寺の創建年代や創建者については詳しく分かっていませんが、高麗時代に創建されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺の寺刹は何時代に廃寺されましたか？",
            "answer": "瑞雲寺は朝鮮時代に廃寺されました。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺の跡地には何が残っていますか？",
            "answer": "瑞雲寺の跡地には築台が残っています。これによって寺刹がより貴重に見えるような配置様式が示されています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "瑞雲寺には法堂と寮舎があります。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺の法堂には何が奉納されていますか？",
            "answer": "瑞雲寺の法堂には薬師如来坐像が奉納されています。"
        },
        {
            "question": "薬師如来坐像の特徴は何ですか？",
            "answer": "薬師如来坐像は厳粛でありながらも慈悲深い表情をしており、右肩に法衣をかけ、左手には薬箱を持ち、右手は触地印を結んでいます。"
        },
        {
            "question": "薬師如来坐像の様式はどの時代を継承していますか？",
            "answer": "薬師如来坐像は統一新羅の仏像の様式を継承していると推定されています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺の前庭には何が残っていますか？",
            "answer": "瑞雲寺の前庭には石鐘形の浮屠と思われる遺物が残っています。"
        },
        {
            "question": "瑞雲寺の法堂の上には何がありますか？",
            "answer": "瑞雲寺の法堂の上には朝鮮時代に造られたと思われる石仏2体があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 385
    }
}